已設46「天眼」監視垃圾黑點 食環將加推至全港80處

有傳媒關注，食環署在全港多處加裝網絡攝錄機，並會在下月起全日24小時運作，以助打擊市民亂拋垃圾。食環署最新公布，全港已有46個「垃圾黑點」安裝網絡攝錄機（見圖2、3），其後將逐步擴展至大約80個地點，一年後再檢討成效。署方重申，相關影片只供執法之用，會在半年後銷毀，不會侵犯市民私隱。

《明報》去年11月曾報道，食環署早在2016年12月底展開網絡攝錄機試驗計劃，在6個地點安裝網絡攝錄機，半年後檢討成效，認為有效遏止違例棄置垃圾。諮詢各區議會後，署方決定今年第二季起擴展至各區。

在最新一份新聞稿中，食環署確認已在46個地點安裝網絡攝錄機，下星期三（6月6日）開始運作，之後會逐步擴展至約80個地點。文中又稱，職員將因應實際情況適當調整計劃，包括調整安裝地點，以加強執法成效。日後市民欲查詢各個攝影機位置，可到食環署網頁查看。

食環署強調，實施網絡攝錄機計劃時，依照個人資料私隱專員公署《閉路電視監察及使用航拍機指引》，包括在攝錄範圍內張貼告示；此外亦已制定清晰工作指引，要求員工嚴格遵守收集個人資料的規定。所有錄像披露，僅限於執法需要，如違例事項在6個月內未作檢控，會刪除所涉錄像片段。

Big brother is

我掉野落地 再執返會點

掉野落地比雀仔食晒都唔計